\documentclass[a4paper,12pt,spanish]{article}

% Configuración de codificación y lenguaje
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}

% Configuración de fuentes y estilo de página
\usepackage{newtxtext,newtxmath}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[left=2.5cm, right=2.5cm, top=2.5cm, bottom=2.5cm, headheight=20pt]{geometry}

% Configuración de gráficos y figuras
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{caption}
\usepackage{float}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{standalone}

% Configuración de tablas y listas
\usepackage{array}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{multirow}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{csvsimple}
\usepackage{tabularx}

% Configuración de enlaces y referencias
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}

% Configuración de matemáticas y unidades
\usepackage{amsmath, bm}
\usepackage{siunitx}

% Configuración de código fuente y comentarios
\usepackage{listings}
\usepackage{comment}

% Configuración de circuitos eléctricos
\usepackage{tikz}
\usepackage{circuitikz}
\usepackage{adjustbox}

% Configuración para ocultar recuadros de enlaces
\hypersetup{
    colorlinks=false, % No colorear los enlaces
    hidelinks          % Ocultar recuadros de enlaces
}


% Configuración personalizada
\pgfplotsset{compat=1.18}
\graphicspath{{Circuitos/}}
\newcommand{\volt}{\si{\volt}}
\newcommand{\amp}{\si{\amp}}
\newcommand{\ohm}{\si{\ohm}}
\newcommand{\watt}{\si{\watt}}

% Configuración de títulos de secciones y espacio entre párrafos
\titleformat{\section}{\normalfont\Large\bfseries}{\thesection}{1em}{}[\titlerule]
\captionsetup[table]{labelfont={bf}}
\captionsetup[figure]{labelfont={bf}}
\captionsetup[figure]{justification=centering, singlelinecheck=false}
\captionsetup[table]{justification=centering, singlelinecheck=false}

% Configuración de circuitos eléctricos con circuitikz
\ctikzset{
  monopoles/vcc/arrow={Triangle[width=0.8*\scaledwidth, length=\scaledwidth]},
  monopoles/vee/arrow={Triangle[width=6pt, length=8pt]},
  resistors/thickness=3,
}

% Configuración de encabezados y pies de página
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{\leftmark}
\fancyhead[R]{\rightmark}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancyfoot[L]{\textit{Electrónica II}}
\fancyfoot[R]{\thepage/\pageref{LastPage}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

% Configuración adicional
\setlength{\parskip}{5pt}


\begin{document}
\renewcommand{\tablename}{Tabla} %establece la palabra "Tabla" como el texto que precede al número.

\input{portada}

\input{indice}

\input{introduccion}

\input{resumen}

\input{marco_teorico}

\input{objetivos}

\input{metodologia}

\input{equipos_instrumentos}

\input{componentes_materiales}

\input{resultados}

\input{analisis_resultados}

\input{conclusiones}

\input{apendice}

\input{anexos}








%Bibliografía

\begin{thebibliography}{9}

       
    \bibitem{Bautista2019}
      Bautista, A. (2019). Estudio de circuitos eléctricos en estado de circuito abierto. Revista de Investigación Académica, 36, 1-7. doi: 10.18359/ria.3636
    
    \bibitem{HernandezTorres2019}
      Hernández, M., \& Torres, J. (2019). Diseño y construcción de fuentes de alimentación lineales. Tecnología en Marcha, 32, 52-57. doi: 10.18845/tm.v32i1.3677
    
    \bibitem{HorowitzHill2015}
      Horowitz, P., \& Hill, W. (2015). \textit{The Art of Electronics} (3rd ed.). Cambridge University Press. (Capítulo 4, sección 4.4.1, Capítulo 4, sección 4.5.2). DOI: 10.1017/CBO9781139643773
        
    \bibitem{GrayHurstLewisMeyer2001}
      Gray, P. R., Hurst, P. J., Lewis, S. H., \& Meyer, R. G. (2001). \textit{Analysis and Design of Analog Integrated Circuits} (4th ed.). John Wiley \& Sons. (Capítulo 2, sección 2.3.1). DOI: 10.1109/EDT.2000.882767
    
    \bibitem{MehdiRazavi1998}
      Mehdi, I., \& Razavi, B. (1998). A Flicker-Noise Measurement Technique Using a Vanishing-Gain Amplifier. \textit{IEEE Journal of Solid-State Circuits}, 33(5), 791-796. DOI: 10.1109/4.668882
    
    \bibitem{LiuLu2013}
      Liu, Z., \& Lu, Y. (2013). Design of a High Precision Operational Amplifier with Multiple Feedback Loops. \textit{Journal of Electrical and Computer Engineering}, 2013, 1-7. DOI: 10.1155/2013/276765
        
    \bibitem{SedraSmith2015}
      Sedra, A. S., \& Smith, K. C. (2015). \textit{Microelectronic Circuits} (7th ed.). Oxford University Press. (Capítulo 5, sección 5.2.3, Capítulo 8, sección 8.1, Capítulo 11, sección 11.1.2, Capítulo 11, sección 11.3). DOI: 10.1093/acprof:oso/9780199339136.003.0016
    
    \bibitem{Smith2008}
      Smith, J. (2008). Amplificadores operacionales: conceptos y aplicaciones. \textit{Revista de Electrónica}, 5(2), 25-30. Disponible en: \url{https://www.revelec.com/articulos/numeros/vol5num2/Articulo5_Vol5Num2.pdf} Consultado: 29 de junio.

\end{thebibliography}



\label{LastPage}
\end{document}
